中国成立「武則天她媽在欽州」歷史文化研究組

上游新聞報導，靈山縣文化廣電體育旅遊局副局長、「武則天她媽在欽州」歷史文化研究工作組辦公室主任勞德聯表示，這份文件屬實，並稱命名之前，工作組成員也曾討論過該命名會引發熱議，「但武則天她媽就是她媽，我們選擇用客觀事實直白表述，網友、各界人士熱議也沒關係」。

靈山縣位於廣西南部，欽州市的中部。11月19日「通知」稱，為進一步推動「武則天她媽在欽州」歷史文化研究，挖掘靈山歷史文化遺產，豐富靈山歷史文化底蘊，保護和傳承靈山歷史文化，經縣人民政府同意，決定成立「武則天她媽在欽州」歷史文化研究工作組。

報導指出，靈山縣文化廣電體育旅遊局官方微信公眾號「靈山文旅」十月間兩次推送武則天與靈山的故事，詳述武則天其母楊氏於隋朝大業六年出生於欽州靈山縣武利鎮，後被欽州寧氏家族收養，後楊氏隨寧長真遷至長安。

楊氏被武士彠納為小妾後，生下三個女兒，次女名武曌，小名媚娘，也就是日後的武則天。

勞德聯表示，這些歷史事實在「永樂大典」和「四庫全書」都有記載，並非空穴來風。靈山縣早在上世紀50年代已開始關注武則天其母楊氏經歷，但是沒有認真進行資料搜集。他說，目前工作組對史料的搜集工作正在進行，同時也對已搜集到的一些口述、文字等材料進行真實性甄別、考證。

所以話細個啲中文教畜死都要話支那話=好嘅中文鼓勵去學都痴撚線
屌你老母命個名都咁撚核突

相知班官開會嘅過程係點

她媽的

冇文化嘅生番係咁上下

成個中土古代幾千年文明真係完全糟蹋哂

好中意睇唐宋明代既野

幾有趣